天下圍中｜G7領袖同意集體應對非市場導向政策行為 透過G20與中國交往

七大工業國組織(G7)領袖周五舉行視像會議，同意集體應對「非市場導向」政策和行為，包括透過「二十國集團」(G20)與中國交往。美國總統拜登在會上稱，七大工業國必須反擊中國濫用經濟制度的行為。

G7會後的聲明說：「為了支持一個對所有人平等互利的全球經濟系統，我們將與其他組織交往，特別是包括中國等大型經濟體的二十國集團組織。」

聲明又說：「作為領袖，我們將互相集體磋商應對非市場導向政策和行為，並在應對影響所有國家的全球重要議題上互相合作。」